\begin{calcbox}{Sturzkräfte und Kraft auf die Umlenkung}
\noindent Es wird mit HMS mit einer Bremskraft von \unit[2,5]{kN} gesichert. Durch die Reibung kommt am Kletterer zirka \unit[50]{\%} mehr an, also ca. \unit[3,7]{kN}. Die Belastung der Umlenkung ist die Summe der Kräfte auf den beiden Seiten, also ca. \unit[6,2]{kN}.
\end{calcbox}
